AV界陷空前危機！日本店鋪快倒光 日商：盼每周來台活動

日本5月25日解除緊急狀態，全境各級學校復課，包括東京電影院、百貨公司於6月1日起重新營業，原以為武漢肺炎（COVID-19，新冠肺炎）要向疫情暫別，沒想到發生二度群聚感染，甚至東京瀕臨發布「警報」邊緣，感染源不明佔52.9%、每週新增病例比則是1.7。日本成人市場也受到「毀滅性衝擊」，AV評論家一劍浣春秋表示：「AV界已經陷入了空前的危機，再不舉辦店面活動，這一行有可能會超乎想像的速度萎縮！」

ID-2615605

▲日本疫情期間解放後，AV女優開始見面會活動。（圖／翻攝自日網）

ID-2253214

▲去年SOD在台舉辦的限定女子社員酒場活動。（圖／資料照）

他表示近4個多月以來，全球影迷大量流失「最直接的就是AV專賣店已經快撐不下去了，雖然自肅不過短短的一個多月，把片商全面取消活動算進去也還不到4個月，但沒有顧客上門已經讓一些店舖倒地不起關門大吉。」

ID-2323242

▲AV影后相澤南今年許多計畫全打亂。（圖／翻攝自相澤南 IG）

他認為更嚴重的問題還在後面「那就這幾個月沒活動加自肅下來，導致難以估計的影迷退坑（取消關注）在台灣也有人說，因為去不了日本所以就沒那麼關注女優了。」他認為疫情趨緩重新開放後，並不會有報復性消費「片商怕的是，有些人離開了就不回來了。」原因在於，雖然AV女優還是很多Online的線上見面會「但用IG和YouTube透過螢幕看女優還是和實際見面有差，有些女優不只漂亮更厲害的是神對應的功力，那種面對面互動的感覺不是看著螢幕聽女優唱獨角戲能取代的。」

ID-2573746

▲主播轉職AV女優的山岸逢花先前來台活動取消。（圖／翻攝自aikayamagishi IG）

另外還有一些頂級新秀等著片商舉辦免費握手會大量圈粉，他認為新人要大大量漲粉、培養死忠鐵枌，還是需要實際見過面比較有效「所以這段時間出道的新人真的很吃虧，只有很少數的人不受疫情影響，大部分的女優不管怎麼努力，互動追蹤人數就是上不去，更慘的是碰到『自肅』直接停工，很多人窮到懷疑人生。」

去風化之國係想搞活動定學嘢？

世界末日

可唔可以嚟香港拍片？我願意做義工

台灣接收日本文化 成為亞洲大國

我去開間soapland執鳩咗